# Generátor obsahu pro snowfall šablonu iROZHLAS.cz

> Já jsem šablona, co generuje střeva pro snowfall články.

## Předpoklady
Je třeba [Python 3](https://www.python.org/downloads/) a nainstalované knihovny (příkazem `pip install markdown jsmin csscompressor`)

## Nový článek

Jelikož si každý projekt nese dost "svého" bince, je vhodné pro každý článek založit separátní repozitář. Je tedy nutné si stáhnout (nebo naklonovat) šablonu a nastavit jí gitový *remote* na nový repozitář.

- Naklonujeme repo do nového adresáře

```bash
git clone git@bitbucket.org:samizdatcz/snowfall-builder.git jmeno-projektu
```

- Odstraníme současný remote (vedoucí na šablonu)

```bash
git remote remove origin
```

- Vytvoříme pro projekt nové repo. `smzd create` sám rovnou nastaví správný nový remote

```bash
smzd add jmeno-projektu
```

- To je celé! Teď už se můžeme vrhnout na psaní článku.

## Psaní článku
Celý neinteraktivní obsah se nastavuje v souboru `article.md`. Skládá se, podobně jako [Jekyll](https://jekyllrb.com/docs/frontmatter/), ze dvou částí: hlavičky a obsahu.

### Hlavička
Hlavička je ukončena třemi spojovníky: `---`, uvnitř se používá YAML. Každá proměnná je na novém řádku, její název je to, co je před dvojtečkou a mezerou a obsah to, co je za ní. Textový obsah (pokud to není pole) se dává do uvozovek. Uvozovky v hlavičce je nejlepší řešit typografickými uvozovkami.

```yaml
title: "Nejrelativnější článek"
---
```

YAML umí i pole, to se používá u seznamu autorů. To se píše jako ve většině programovacích jazyků

```yaml
authors: ["Jan Boček", "Jiří Hošek", "Jan Cibulka", "Marcel Šulek"]
```

V hlavičce jsou tyto podporované proměnné. Pokud není napsáno jinak, jsou povinné.

- `title` Nadpis článku.
- `perex` Perex.
- `authors` Seznam autorů.
- `coverimg` Odkaz na webově dosažitelný uvodní velkoobrázek. Co největší, při prvním buildu se vygenerují potřebné zmenšeniny.  Má-li se použít šablona bez obrázku, proměnná se vůbec nezadává a celý řádek se smaže.
- `libraries` pole požadovaných externích knihoven. Je nutné vložit celou URL na knihovnu, nedoporučuju ale odkazovat knihovny na cizích serverech, v každém případě cíl musí být na https.
- `styles` pole požadovaných externích stylů, píše se celá URL, např. `styles: [https://js.arcgis.com/3.17/esri/css/esri.css]`. Opět příliš nedoporučuju odkazovat na cizí servery a opět cíl musí být na https.
- **Ideálně vkládejte JS skripty do složky `js` a CSS styly do složky `styles`**

### Obsah
Obsah se píše v [Markdownu](https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet). Ne všechny prvky jsou nastylovány z výroby, pokud vám nějaký bude scházet. dejte vědět.

Různé interaktivity a obrázky se vkládají přes čisté HTML a s **absolutními cestami k souboru**, v dohledné době přibydou i šablony na boxíky.

## Buildování
Celý článek buildnete příkazem
```bash
python builder.py
```

Build vytvoří `article.html`, jehož obsah následně vrazíte do hlavní položky ve snowfall šabloně. Také vytvoří náhledový index.html pro kontrolu, než to vrazíte na produkci.

Pokud potřebujete nahrát nejrůznější obrázky, vkládejte je do složky media, objeví se na adrese `interaktivni.rozhlas.cz/data/jmeno-projektu/media/SOUBOR`.